比起政府，私人市場既工程狗真係好低人工

政府
WS2 起薪都兩萬 HD就可以in得 仲跟政府point跳 準時收工

私人市場
U grad濕鳩AE 18k 打雜乜都要做 無限ot 年年加得5舊

不要再說了

好想入正苦呀

錯，ws2 係接近23k 了

最慘係有牌，私人位又低人工又辛苦
無牌考政府perm 位assistant 仲易d

唉 後悔做工程

當一個濕鳩AI係地盤度行行企企 收既人工仲高過一個charted engineer
然後仲要比佢屌

Ws2 都可以屌你

吹到咁大，就算係政府ws2, 唔見得屌得陏人

你做MC 既N賤，ws2 都係你阿蛇，同你收貨wo

所以先有人charter左都想做ai to

Contractor 賤過狗

工程真係離晒譜，由政府帶頭開始廢。
人工福利完全脫離私人市埸。行業生態衰到無得救。

以下係我喺consultant observe到嘅嘢。
有牌Engine個個每年都考政府考到入， 上至50下至25歲。 最叻最有能力果啲去曬政府，公司完全冇能力留到人； 低價搶Job， Profit低到連請人都冇錢， Engine身懷幾個study， 連Executive Director都日日要做到凌晨三點； 每年請三四十個GradE，Scheme都未完走一半，唔係轉行就考AE， 屋企有錢少少就去讀書移民。

雖然唔可能，不過個人認為應該源頭減廢， 政府engine人工減40%對齊私人市場 有能力嘅人應該留喺真係做嘢嘅地方而唔係去做官。

你咁講又會變魚蛋論

薪級表無視一切無上限咁每年狂加係導致大幅拋離私人市場既最大原因

client side會唔會好D

最慘就係連啲工程碩士生都就去爭to,ws2嚟做，完全反映出私人公司有幾閪

識玩梗係唔考牌住考 AE 先
一登龍門，升價十倍

最叻果堆入哂政府，去比comment一堆入唔到政府的同行...

Ws2起薪22.7k
做一年跳pt，如果仲有通脹就25k左右
如果係四大，通常都有得ot，加埋都有3字頭人工一個月
一年經驗就有
唔知出面要幾內

仆街政府做壞晒成個行頭
一係政府減q晒班人友人工，跟返出面水平。
一係市場升返人工，跟到政府。

分唔到究竟係私人市場太西，10幾年都冇加個人工
定係政府加嘅幅度離晒地（相信外國冇咁高人工）

想係出面發展 但出面個環境真係好閪
政府真係好做過出面好多 香港地講理想真係有啲難

電子仔fg 得個22k, 儲經驗過去台灣做野, 試下移民仲好過

咁我諗點賤都未夠乾收銀賤
Work load 大 壓力大 比BD GEO 耍 低人工 瘋狂OT
利申 MC n展，老豆開乾收銀做到隻狗咁

On99，你點解唔叫私人老闆加你40%人工呀屌你老母自己低賤仲想扯埋人落水，極度懷疑你係乾收銀公司既老細，留唔到人就係到諗屎橋

人辦
利申未入到正苦

請隻狗駛唔駛咁高人工呢

轉行好撚過啦，仲同D老細捱
咪唔好接project囉，睇下邊個死先

老老豆豆，由fg開始一路都叫人轉行保命，既然要入行，該提醒又提醒左，咁怪得邊個啊？入得行預左啦係咪啊你唔接大把人接，嫌貴你咪唔好買樓，一樣大把人接火棒

政唔政府無乜關係，有料既就可以話事

去GE post睇睇就知
因為佢地FG 先永遠覺得自己人中之龍
係人地廢先捱唔到
永遠FF 6年即chart 有50k以上
Chart E 點會得30K咁少

工程既人 上至下都衰過人
間間consultant 價就越來越賤
反通賬
咁既人工 咁既workload都係上面個班鬥賤既結果

電子fg 22k仲想點

on9
私人公司福利唔好吸引唔到人才
唔屌私人公司刻薄反而屌政府出高人工
你唔撚做老細晒左

你拎到咁既人工就會自滿?
你拎到20k 就想拎30k架啦
人係要向前看, 向高望
而且fg無錢投資移民, 就要靠專科儲經驗技術移民架啦, 唔通留係香港畀屎餵?

香港人就係咁可笑

我見佢地有offer個樣，開心到好似生仔咁
我會話入到工程e行，個個都係有潛質做工程

有做工程既都知政府n展既價值

邊個叫你拎到22k人工就自滿?
我係想講電子fg 22k 已經係above average

人工最低水平應該係夠你基本生活+少許閒錢任你處理(儲/買野/進修/投資ETC)
依擺明係私人市場太西,交完租食埋飯都冇乜錢剩,人手又短缺個個都OT到爆
唔單係工程行業,基本上行行都係咁

你係想講電子fg 22k 已經係above average
我就答你唔會因為咁既人工自滿囉
無可否認係整個市場unpaid

Fg人工唔低
最慘做左5-10年，又考到牌先30-40k
其他行業都差唔多，但工程又master又考牌又OT
再做多5-10年，人工又係差唔多，但其他行業可能已經再上

人工唔多仲捱到樣殘身子壞

我得閒會入去睇下佢地有幾熱血

工程佬真人好慘
利申：工程佬

入到政府就人中之龍
入唔到慘過食屎
拎住master，轉行都唔易

但可惜工程
（對比其他學歷要求相等既行業，以前成日笑既IT 狗 會計狗）
個每年加薪 真係可悲
仲要用埋scheme A 綁人最少2年
唔狗人工比你 大部分人都唔走

why dont you do it

HD可以In，但係咪u grad就可以入啊，唔係就算q數啦

係人都知政府難入啦

居然有人因為私人市場太閪所以要政府跟埋一齊閪

10個有7個FG 都覺得自己係
但實際得1個位
仲要你要預比皇親國戚同你爭

其實調轉先正常，最大問題係外判文化，幾萬億判幾十判落去，判仔仲有條命都偷笑

行行都咁係西,工程就更嚴重
長期OT冇人反抗果下先西利
班老屎忽仲用OT打飛機
話以前開到過百個鐘,OT錢都皮幾兩皮
星期六日又會返工
我心諗,咁樣OT法做人仲有咩意義

咪係
揼石仔嗰個揾3-4萬
比comment果個6萬起跳

私人人工真係

根本工程呢行個個都係屎忽鬼，由初入手俾人逼住ot再俾人屌到屎忽開花，上面又冇人教你野，到初哥仔受盡人曬雨淋，開始洗左自己腦，覺得個個都係咁做都係正常，所以當佢有返咁上下年資，佢就變左做老屎忽，一黎覺得咁係正常二黎自己受過既野都想人地受下，心理先平衡。
我以前做私人公司，上司日日屌9我，要我起碼11點先好走，後尾轉份閒工，以家抽中埋居屋，輕輕鬆鬆悠悠閒閒，咩問題都解決晒，工程？俾狗做啦屌你，繼續ot啦

私人市埸的確係人工唔高， 但係私人市埸嘅人工主要由市埸同公司賺蝕去制定，係成個產業鏈成熟後產生嘅結果。 除咗接受之外冇嘢好講。

你自已Google下英美加澳歐洲國家嘅工程公司，同樣嘅位置其實同香港一樣價錢，點解佢地嘅工程師留係私人市埸，香港嘅走曬去做吸稅殭屍？ 唔係政府離地係咩原因？ 貪你有使命感？ 唔係你人工太高係邊撚柒個？

唔屌私人公司刻薄反而屌政府出高人工
^好岀其？唔通你攞住政府將薪酬表擺你老細枱面屌柒佢要佢跟政府岀價？ 向來係政府盡可能貼近市價， 難度康民處岀12萬請個圖書館執書仔你都可以話無問題？

政府有責任確保人才嘅流通，唔係用高價搶人。 你高價搶曬啲勁人真係推動到行業發展， 造就工程起飛， 減少超支逾時， 你人工高岀面成倍我服到跪地叫你呀Sir都得。最慘係事實同上面講嘅完全相返。

明日大嶼， 音樂噴泉， 元朗行人天橋， 各大地鐵新線， 東九，啟德，洪水橋，你話我知你做好左啲咩？ 再加上神級嘅「公眾諮詢」 扭曲，漠視， 選擇性聽從民意。 你覺得政府Eng人工唔應該調整， 我真係好懷疑你到底係未同政府工程部門合作過，定係入左政府連個腦都 漏咗係屋企唔記得帶返工。。。

你問下你老細咩價錢bid 單job 番黎先啦
每次出去開會都比client 點解你地可以咁低價做既
間間consultant （除左九龍塘）
只係識得鬥低價
唔洗黎一單工程短既3年 既通脹
個價幾年黎仲可以反通脹減

最後緊係員工食番個低價問題
不過要讚下班做細既咁肯OT
令上面老細可以繼續 壓價 bid job

利申：冇再做工程狗

如果政府真係減人工
係老細層面 收既信息會係
佢地可以跟著一齊減

係成行都病態。
政府固然係做壞市，高價低工作量吸晒啲人。
業界亦真係鬥低價做爛市。
其實香港咁注重地產及相關行業，本身就已經病入膏肓

好簡單一句，Arup2017出$19700fg價，而2020年都係出$19700，通漲連連都升，閣下出面既私人公司既出價年年都唔加，請問係市場問題定係政府問題？你自己都識講，自由市場從來都係睇個個行業既發展，香港工程本身就係一堆鬥平鬥賤既野，你買菜唔通同樣野買貴唔買平？政府係唔同自由市場，佢係跟私人市場各行各業既大公司既加薪幅度去調整，如果下下每個post都去計你個個行業加幾多，真係請多幾十個人都做唔掂成日話政府起工程起到超晒標，難道落手做既唔係私人公司？禮頓咪奶撚晒野啦，唔通出面私人到做既人又特別出色？搵外國黎比更加1999，各個地方都唔同，人地可能物價低，可能零ot，唔同公司更加唔同價，零可比性點解佢地留係私人公司，就係人地私人公司冇你香港個堆仆街咁閪囉

公務員薪級表正正係複數效應既最佳例子

個牌又難考，

而家3個學會合格率去到邊

香港所以玩完
人材為錢入政府
入到去又少做少錯
工程出事係遲早

工程有閣下係出面打天下就唔會出事啦，相信閣下都係d打工唔睇錢，滿懷理想既能人異事，實在係凡夫俗子都比唔上你工程界有你真係執到

唔好再提禮頓啦...

師兄唔洗咁寸
好坦白
邊個唔想入政府

間間收銀都係咁 唯一好處
個個月都有散水餅食
你唔跳下 人工加薪 輸硬通脹

Ws都難入？🤔

咩飛嗰個兩萬都唔知有無（參考港珠橋，鉛水事件）